中文叻既人真係好吸引

雖然d人成日話中文系等丐食又唔知讀咩
但對於一d對中國文學有濃厚興趣既人
我好欣賞佢地
文筆好既人可以將一段故事 經歷寫得栩栩如生
甚至將成個意境寫入隻歌到
=======================================
弱水三千

作詞：林夕
作曲：馮穎琪
編曲：張亞東
監製：麥浚龍、Jerald

三千春江水 暫住寂寞天空
逛夠了世界 撇進了春風

＊活著自活著 萬象在逝水中暢泳
偶爾愛上過 一些倒影
流連流成河流留過幾道名勝
浪停下像拿著鏡 難辨舊日風景
山水非山水 凍了變雪堆
山水般山水 遇熱若霧水
混雜絕望後便是淚水衍生出心碎
狂濤約花絮 醉了愛再醉
會跌進漩渦太虛
擠於渠裡 浸於浴裡
同樣落自春水

＃汗滴在血海紅不紅
散聚後味道餘殘濃不濃

那是快感還是痛
深海裡永遠看不通
靜靜地浮游在青空
一轉身可以化進了杯中
口乾了便喝盡那密雲
像喝掉如夢如幻信不信

Repeat ＊＃
女聲：三千春江水 暫住寂寞天空
逛夠了世界 撇進了春風
(清水苦水一樣暫住半空)
水中不起花 萬物靜默不動
碎了這塊鏡 照見了洶湧 眉頭才震動

Repeat ＃
女聲：水慢慢 飄色於天空
水慢慢 將萬物玩弄

活著若是夢 是夢蝶讓水色震動
撇夠了冷雨 得到青空
=======================================
林夕d詞真係好癲

▲林夕 ─ 1984年畢業於香港大學文學院中文系，主修翻譯。

覺 見到啲人用詞好靚 成個意境出晒黎就好想追住佢地黎含
但現實係中文叻不及英文叻

其實中文好同讀中文系係無咩關係

中文叻都唔一定做到林夕

其實點為之中文好都有排講

如果你係以實用性黎講
中文的確係比唔起上英文
而世界上亦無邊種語言可以係呢方面比得上英文
至於搵唔搵到食就睇你有幾叻啦

sad but true

中文系分文學同經學，如琢如磨，如切如磋，創作出好作品必須有豐富既閱讀基礎。

利申中文系grad乞緊食，有無野幫到大家

利申理學院minor咗經學
準備MA經學排隊乞食
無野幫到大家 我出返去先

第一次覺得龜仔講野係有道理